鐵閘拆一起三 狂砍樹霸地 「沙螺灣國」拓車路冇王管

節錄

鐵閘拆一起三 狂砍樹霸地
「沙螺灣國」拓車路冇王管

10月1日除了是中共「國慶」，也是大嶼山沙螺灣村的「國慶」。當日村民鎖上大閘，截斷東澳古道，行山客望門興嘆。其實，「建國大業」早就開始，有人數月前開始佔用官地，擅自擴闊山徑行車。有保育團體早在上月初已向政府部門投訴，但官僚反應遲緩，任由「國道」成形。本報親探「沙螺灣國」現狀，發現「國道」行車已經通行無阻，王國卻越變越「獨立」，橫亘古道的鐵閘拆一起三，相當勇武。記者調查又發現，地產商早就囤積當區大批土地，國道的最大得益者，或許並非土生土長的村民。

相關新聞：新地插旗 四年前掃路邊七地段

記者：劉詩敏 關冠麒

攝影：何量鈞

東澳古道連接東涌和大澳，途經沙螺灣村、深石村和深屈等地，由東涌至深石村的一段，車輛過往無法通行，沙螺灣村對外交通只得渡輪。月初的封村事件，卻揭發了有人擅自擴闊公家路。

為了解新開僻的車路狀況，記者嘗試找「藍的」由東涌經嶼南道駛往沙螺灣。但前。。。。。。。。。。

記者繼續步行前往沙螺灣村。由三山國王廟開始，本來完整的石屎路，變成新舊。。。。。。。。。。

■村內山徑被人擴闊，私家車可直接駛入。

■村民疑非法開墾農地，更用木材自製圍欄。

立「私人重地」牌拒遊人

接近沙螺灣村，部份新開僻的路面仍未鋪上石屎，只有黃泥地。有山坡被整塊削走，斜坡保護網被剪走，遺下大量木頭和廢料。沿路至少有十數個避車或泊車處，相信同樣靠砍伐樹木夷平土地而成。政府的反制措施卻似乎只有豎立多塊「政府土地」告示牌在路旁。

抵達沙螺灣村後，記者重遇由深石村駛入的銀色私家車，換言之，沙螺灣往來羌山、嶼。。。。。。。。。

雖然對外交通靠強行開路獲得改善，但沙螺灣村反變得不想對外交流，儼如「獨立王國」。。。。。。。。。。

過去兩年，沙螺灣村曾兩度和藝術團體「誇啦啦藝術集匯」合辦藝術節，當。。。。。。。。。

平日留在沙螺灣村的居民稀少。原居民張先生對非法開墾車路的質疑沒有直接承認，只表示。。。。。。。。。。。。」。

守護大嶼聯盟召集人謝世傑早在今年8月尾已收到非法開路的舉報，當時沙螺灣村。。。。。。。。

他批評當局執法不力，「踢一腳先行半步」。他又質疑開路接駁救護服務的說法，「𠵱家私家車出出入入，死咗火停喺中間咪又係阻救護服務，根本自打嘴巴」。

不過，有村民向他表示車輛出入令路段變得危險，開路並非所有村民的共識，「又話遊客（踏）風火輪，喺呢條路揸車又安全啲咩？」

■深石村進入沙螺灣村口路段，被人加裝了鐵閘。

■有政府土地疑被非法佔用，閘外設有電錶，大片樹木被夷平。

環團憂影響蝴蝶生態

長春社公共事務經理吳希文直指被開墾的路段「好誇張，完全面目全非」，而深石及沙螺灣村一帶的環境與蝴蝶熱點䃟頭相似，大規模砍伐木林會影響當地蝴蝶生態。他認為政府應勒令相關人士修復路段，並以「發展審批地區圖」加強管制其發展，根據《城市規劃條例》檢控非法開墾人士。

地政總署回覆稱，接獲有人非法擴建通道及佔用政府土地的投訴後，曾多次視察。。。。。。。。。。

記者先後前往沙螺灣村村長李秀梅的住處及位於荃灣的辦公室邀約訪問，但至截稿前未獲回覆。

佔山為王 咁你咪好威威

國務院堅決反對一切分裂中國的圖謀及行徑，堅決反對任何外部勢力干涉，以任何形式，把任何一塊中國領土由中國分裂出去。

老解幾時出征？

黑警就管唔到呢d 架喇
打手無寸鐵既人最撚叻最撚成功

蘋果用字精準

細路推個垃圾筒出彌敦道就隨時要坐幾年 廢老喺公家行人路起埋鐵閘搞獨立就無狗理

途經沙螺灣， 遇上超級野蠻的白頭惡霸

圍村佬不嬲係香港第二惡
係而家多左班差佬
你行下有村屋既地方就有呢D事發生
政府都係隻眼開隻眼閉

睇唔到

根本係鄉黑政府同發展商夾埋做馬騮戲
目的係起馬路開發

以前要用黎做打手先要養住啫

依家你D 圍村佬試下挑試我地納粹香港？
拎晒所有法律告你，連續８０年每日上法庭都得

肯肯定入面有差佬住

唔係差佬都係鄉黑，同一班人黎
總之你肯奶共奶正苦就無限權，仲學人講法治笑撚死

鄉黑，香港好多地方都係咁

佢咁開條車路,如果撞到人,保險包唔包？

老老實實 條路又開得幾靚 又方便好多

自己地方緊係起得好啦
不過唔開返比人行真心仆街

未到時候姐
而家開返點砍樹

琴日去過有車路又有人行 大家相安無事

沙螺灣獨立

條路似係政府幫佢開

諗起細個屋邨啲細路好鐘意香雞塞匙窿
啲黑社會收數玩屎尿同幫鐵閘加鎖再放火